# Полный условный оператор

Условный оператор поддерживает расширенную форму (так называемую **полную форму**), в которой мы можем указать дополнительный блок действий, который нужно выполнять только тогда, когда условие не выполнено:

```python
if условие:
  блок_действий
else:
  блок_иначе
```

Продублируем наше описание принципа работы уловного оператора, добавив новую информацию:

- Вычисляется значение выражения на месте условия.
  - Если это значение является `None`, `False`, числовым нулем, пустой строкой (или еще некоторыми значениями), мы говорим, что условие не выполнено.
  - В противном случае (например, `True`, непустая строка, не нулевое число) - что условие выполнено.
- Если условие выполнено, то поток управления переходит к первой инструкции в блоке действий.
  - Когда будет выполнена последняя инструкция из блока действий, поток управления перейдет к следующей за условным оператором инструкции.
- Если условие не выполнено, то поток управления переходит **к первой инструкции в блоке иначе.**
  - **Когда будет выполнена последняя инструкция из блока иначе, поток управления перейдет к следующей за условным оператором инструкции.**

Таким образом мы получаем уже настоящее разветвление потока управления - он может пойти двумя разными путями в зависимости от условия.

Приведем пример:

```python
password = input("Введите пароль: ")

if password == "abc123":
  print("Добро пожаловать!")
else:
  print("Пароль не верен")
```

Попробуйте выполнить эту программу по шагам в отладчике, вводя сначала `abc123`, а затем любую другую строку.